港片終於死亡

【精彩轉載】原創 2018-02-07 毒Sir Sir電影

原題：【港片終於死亡】

一個巨星終於隕落了，我們視而不見。

Sir說的是香港電影。

昨天，第37屆香港電影金像獎頒布入圍名單，毫無意外，又是一場勉強自己的頒獎遊戲。

拋開文藝屬性的《明月幾時有》《相愛相親》，以香港最有活力的類型片為例，最佳影片另外三強，分別是——

《拆彈專家》《追龍》《殺破狼·貪狼》。

其中，《殺破狼·貪狼》拿下9項提名。

這是什麼概念？

過去，9項提名的榮譽是連《笑傲江湖》《黃飛鴻》《警察故事》都享受不到的待遇，今天，一部《殺破狼·貪狼》竟後來居上。

——可見金像獎無米之炊到什麼地步。

更悲哀的是，或許我們已習慣了金像獎的自暴自棄，名單出來，過去“港片已死”的論調幾乎絕跡。

一葉知秋。

《毒舌電影》微博關於金像獎提名名單的報導，轉發75，評論108，點贊147。

而昨天人氣最高的《2017年9部高分國產綜藝》，轉發9005，評論2437，點贊21209。

你應該聽過，一個人有三種死亡。

一是生物學上，心臟停止跳動，呼吸微弱……

一是社會學，在人際關係網裡消失，從朋友圈蒸發掉……

最終的死亡，則是世界上最後一個記得你的人也死了，沒人再想你，沒人再提你，甚至沒人再罵你。

換句話說，悲哀的不是香港電影沒落，是我們不再談論香港電影。

香港電影目前的狀況是——
大賣的合拍片進不去，小眾的本土片出不來。

去年狂攬56億的《戰狼2》，香港票房不過千萬；內地斬獲14億的《芳華》，香港不過60萬。

而去年香港票房不錯的純港片：
《一念無明》1682萬，《小男人周記之吾家有喜》1618萬，《29+1》1522萬，《原諒他77次》1160萬，《西謊極落之太爆太子太空艙》1014萬。

這些電影，有多少人看過。

幾組數字，值得深思。

2017香港票房的總收入2.37億美元，十年最低。
2017香港票房前十，全部來自好萊塢。
2017香港電影佔本土總票房13.9%，相比去年下降了13%。

Sir從來不信什麼“港片已死”的論調。
但，數字不會說謊。

今天的香港導演，正急速分裂成兩個部落。

一個是搭上北上列車的“適應派”。
比如林超賢。

這個視林嶺東為偶像的少傳派，正一步步清洗身上的“黑社會印記”，或者說，以全力擁抱主旋律的姿態，實踐自己的暴力美學。
《湄公河》內地大賣11.8億，內地影歷排名第27，這個春節檔，更爆、更烈的《紅海行動》如箭在弦。
起碼50%的人相信，他又將創下新的票房紀錄。

比如王晶。

別小看這個始終笑瞇瞇的胖子。
儘管名聲不好，但他的《澳門風雲》三部曲，內地總票房25.9億元。
也儘管這套以賭掛帥的“賭片”，賭博戲份加起來可能不到10分鐘。

當然還有人人都愛的周星馳。

他作品一以貫之的草根奮鬥精神，不論在哪個時代都是主旋律，只要抹掉幾個“辛苦娘子磨豆腐”的黃色笑話，周星馳就是無敵的老少咸宜。

至於，另外一幫還在奮鬥的一線導演，就沒那麼幸運了。

比如王家衛。

前年那部豆瓣4.0的《擺渡人》，讓我們懷疑，是不是張嘉佳手裡握有王家衛梁朝偉的裸照。

要不然怎會獻身這種跌穿底線的爛片。

但事實證明，這個坑，就是王家衛自己挖下去。

據該片攝影鮑德熹後來自述，《擺渡人》的實際情況：“我到了現場的時候，張嘉佳導演每天都活在改劇本的困擾之中，而王家衛就負責在現場擺弄著一切。”

“《擺渡人》是王家衛的試驗作品。”
可惜，輸錢 ，又輸人。

比如杜琪峰。

Sir最愛的香港導演前三。

這個 “一輩子只想在香港拍電影”的杜琪峰曾說：“我不想變，但是，不行！”

《毒戰》撕開了內地警匪片尺度。好！

但之後都（能）拍些什麼。

《華麗上班族》？ 《三人行》？
去年一整年，老杜沒有新片面世，他明年新片，愛情題材的《追夢男女》。
我們翹首以盼的《黑社會3》呢，據說劇本已寫好了，但，就是始終處於寫好的狀態。
“就像在原地踏步。”老杜一次在接受《網易娛樂》採訪時說。

至於被媒體認為“最懂內地的香港導演”陳可辛。

2015年的他清醒又自信：
審查制度最可怕的不是其本身，而是自我審查。
但距離他上一部導演作品《親愛的》，也有3年。
這3年裡，他原本要拍《李娜傳》，2016年上映；而他一直想拍的龍應台的《大江大海》，還一直躺在抽屜裡。

當然不能說陳可辛無所事事，最起碼，他扶持了曾國祥的《七月與安生》，許宏宇的《喜歡·你》兩部質量尚可的愛情片。
對，還是愛情片。

並非看不起愛情片，但我們應該追問的是，為什麼一幫原本在各個類型游刃有餘的香港導演，如今一窩蜂地拍中輕量級的愛情片？

他們的創作力下降嗎？

當然有可能。

劉鎮偉、黃百鳴就是其中佼佼者。

僅僅是創作力下降嗎？

Sir不相信。

再愛香港電影的人也得承認，港片就是不夠高級。

提起港片，影評人都喜歡用大衛·波德維爾的那句“盡皆過火，盡是癲狂”概括。

這是讚美嗎？
這是讚美也是批評。
過火，癲狂，不就是為了娛樂性犧牲合理性的結果。
飛紙仔，巨星扎戲，乃至完全由觀眾話事的午夜場，都是港片特定時期的產物。

但我們為什麼喜歡港片呢。
因為它親民。
直白點說，過去絕大多數香港電影是堅定地站在群眾這一邊，他們是以群眾的喜為喜，以群眾的怒為怒。
他們或許偏激，但直率。
他們或許粗糙，但生動。

他們對反派投入的用心一點不比正派少，甚至更多，因為他們相信，在高與低，上與下，錯與對之間，還有一個模糊、掙扎的中間地帶。
《青蛇》的青蛇；《無間道》的倪永孝；《證人》的洪荊（張家輝 飾）。

這就是我們喜歡港片的原因，這也是港片之所以昌盛的原因。

Sir不想從一些更宏大的概念，去探討香港電影為什麼沒落，死亡。
什麼香港電影沒有工業，什麼盜版，下載橫行，什麼沒有下一代接班……

真正敲下香港電影棺材板那根釘子的是——

他們開始說一些自己都不相信的話。

還是舉例：

邱禮濤

今天至少本土意識前五的導演之一。

看看他的《拆彈專家》。

這當然是一部還可以的電影——也入圍今年金像獎最佳電影，但Sir依然堅持對它的第一看法。

《這一次，劉德華正確得沒人味》。

約稿的影評人@梅雪風 看得確實準——

『整部影片看起來就是一部充滿港片慣性、也充斥著內地政治正確，而骨子裡又很不耐煩的電影。』

劉德華飾演的章在山。

在以前的港片裡，我們很少看到這麼毫無牽掛的警察，他沒有家人，唯一的愛人也是看起來可有可無的一夜情，他只有在台上說到自己的使命是保護生命時才眼角濕潤。

簡而言之，這是一部“骨子裡反港片的港片”。

因為它在說自己都不相信的話。

再激進點，幼稚也沒什麼不好的。

比幼稚更難忍受的是，假裝成熟。

這正是今天港片變味的原因。

它失去了它本來的性格。

它絕大部分作品，都是表面與內核分裂的命題作文。

《跛豪》裡，Sir印象最深的一句台詞來自跛豪——

“我這輩子，最討厭的就是人家叫我跛子！”

以《跛豪》為原型的《追龍》裡（當然也入圍本屆金像獎），Sir尷尬最深的一句台詞還是他說的——

“香港你們的嗎？我們的”。

並不是說政治正確不對。

但政治正確和把政治正確掛在嘴邊不是一回事。

最起碼，你先得自己信。

你們只是在盲目地追隨一種連自己都不理解，不信任的主義。

(此段小編省略：《鹿鼎記》有段台詞.....)

過去的香港電影只是違背常理，今天的香港電影是違背良心。

這或許是媒體最後一次（還是最後幾次）感嘆香港電影死亡了。

因為再往後就真死了。

但不管怎樣。

Sir還是發自內心地謝謝——

謝謝香港電影。

幸運在我未成年的時候，擁有過真心真意的你。

（本文圖片來自網絡）原文：

老老竇竇，唔係話唔撐港產片，但當你睇得戲多放眼世界嘅時候，就好難返轉頭 上年啲港產片真係冇乜意欲去睇

好想出一分力
但對每份寫好既劇本只可以擺係枕頭底
擺上去既只係適應大陸市場既劇本
呢個過程裡面充滿既係無奈同不甘
不過
電影人都要食飯 你問我 理由定麵包？唉..

質素江河日下 又唔肯面對事實
導演又青黃不接

唔覺得國內甚至荷里活好多創意猛片

荷里活啲大片已經公式到唔公式 不過落重官能刺激之後，咪又一車車人狗衝入場睇

前句認同，今年金像獎仲係堅持搞俾面派對，唔識檢討機制，
近兩年做足social media宣傳又點，選出嚟提名又係去返幾年前圍威喂水平，

後句就有得斟酌，新導演近年輩出，風格態度係有，但能力未夠係真，
至少相比大陸台灣真係輸蝕啲，好多時候都靠監製班底執生，
比較少天份高具視野嘅導演出現，不過上咗岸嗰班都一樣，何況新人

上年港產片一套都擺唔到上臺
韓國有逆權司機
泰國有出貓特攻隊
印度有三父女
台灣有大佛觀音
大陸套芳華都唔差

香港有乜柒

藍天白雲 都唔差既

其實歐洲特別係法、德電影而家更賞心悅目，藝術娛樂兼備，唔駛浮誇，平實帶出中心思想，可惜香港上映既檔期有限，時間又比台灣、中國等遲三個月至一年不等，甚至只有電影節可看

實屬可惜
最近等緊瑞典套The Square，仲有愛爾蘭既Killing of a sacred deer, 之前有套夢鹿情緣都唔錯 。舊年法國既Elle、德國Toni Erdmann都係上乘之作，再計既仲有英國既Trainspotting

如果有更多歐洲電影佳作，得閒放上黎交流亦可

要搞笑又有政治諷刺，德國前年都有套「希特拉回來了」睇

有好多低成本高水準嘅戲其實香港都拍到，例如出貓特攻隊、完美謊情，歸根究底劇本荒都係一個問題？

漏左西班牙既Contratiempo

呢套真心好睇

有好劇本香港腦細都唔會buy你先係問題，香港老屎忽文化深入電影圈

藍天未睇
但好似今年先上

老咩屎忽
你不如話功利文化影響分分鐘仲大

上年真係可以用屎嚟形容
見到王晶啲戲入圍已經覺得

好似上面巴打講咁，香港導演嘅視野好窄，歐洲導演好多時啲議題都放眼國家甚至全球
前年睇咗the lobster，即刻睇埋導演處女作dogtooth，後者真係反社會嘅極致 the lobster好明顯係收斂咗，好想睇下the killing of the sacred dear係點

對上一套入戲院睇既係衝鋒車

如果比較近年樹大招風都算好片

我都覺得商業因素係主因，藝術本來就要預燒錢但回報不足，睇下加拿大既Xavior Dolan當初點樣以經費不足下拍出處女作 I killed my mother

同樣係講親情

劇本荒荷里活，以至全世界都有
最奇怪係好少見香港翻拍其他地方既戲，日韓電影都好肯買人地劇本翻拍（無論係大片定係細片）
到底係面子問題，定係唔肯俾錢

老老實實 我覺得近年港產片始終要俾個過度期
多左電影同發行公司肯做商業大格局電影以外既戲
導演同演員正值世代交替，佢地能力對比亞洲區其他國家未必係最好
但至少有返少少新氣象

港產片好多用本土同政治作掛歲既電影，好多時都係講多過做
所以咪失敗

玩敏感題材都要有老細肯科水

香港人自己都唔支持自己文化 無計

冇條件都俾錢去個種唔叫支持
叫接濟

選老坐就係好例子，下下將啲政治嘢掛喺口邊，為抽水而抽水on99

其實港產片唔係由狂舞派個年開始番生喇咩
一堆好戲 殭屍 衝鋒車 樹大招風 寒戰 哪一天我們 一念無明 踏血尋梅 低俗 五個小孩 全力扣殺 陀地驅魔人 失眠 etc
而且近一兩年金像獎勁好睇
不過今年d 提名真係on9自己人都唔點撐

台灣政府整個輔導金制度，評審完出黎的結果差極都叫有個譜。香港政府d資助計劃就屎到不得了，資助有d戲係聽都未聽過 （隨時係香港搵間細戲院上兩場就冇果隻，仲差過sam哥），真係好唔掂。

唔係個個都好似杜sir咁，搵到錢翻黎開樹大俾新導演試下

唔係唔撚想支持 依家d戲飛咁撚貴 點睇？

寒戰都講

已經唔知可以講咩好

老老實實 睇歐美 英雄片就無呢個感覺
我講係好多人咁諗

上個禮拜係飛機睇左貪狼
好撚垃圾 衰過上套

我仲J緊無間道
幾撚悲慘

好多香港觀眾睇英雄片果陣就唔覺得貴 （幾百蚊張飛都有人買啊癡線），睇港產片就覺得曬錢

你睇寒戰個D都唔多人有呢個感覺架

睇完就有

一念無明？

5個小孩咁垃圾
金像獎自從多左章子怡個班北佬黎玩就唔想睇
我知佢地有資格,但無左陣港味
連睇都唔想睇

其實係今年啫，前一、兩年好多好戲

LM

劇本荒係必定既問題，但係而家大部份電影公司都想入大陸市場，而大陸市場既電影審查制度都好麻煩，劇本上到去左改右改，剪完出黎又要再審，又改。好多好既劇本比佢地改完出黎會變垃圾，再加上大陸依家網絡電影盛行，一套收得就有好多套類似既題材一湧而現。遠既唔講，就講反黑同使徒行者。係大陸紅到乜咁，跟手就幾十套警匪卧底跑出黎，搞到人地要立新例，所有關於警察既劇本都要比公安部審左先。
所以無論係經濟、政治上都抹殺左好多電影劇本。
呢件係好可悲既事。

因為海外市場愈做愈高質
英雄片真係燒錢去拍 台灣日本韓國泰國劇本取勝
香港? 依幾年有能力上位既 好似黃修平 翁子光
一唔係賺唔得多 一年都唔知有無一套
一唔係就番大陸拍合拍片搵食
一唔係就好似寒戰個兩條茂利咁根本無料到

新人又突出唔到 連基本明星效應都做唔到
上面話好多人捨得俾錢睇鬼佬片但唔睇港片
演員其實佔左好大因素 劉華古天樂睇左20年 幾多人仲會俾成百蚊飛入去睇? RDJ就仲會

劇本 題材 演員 完全吸引唔到 點做?

唔好話導演尔濟，港產片連演員都唔掂

所謂上緊位既男演，.baby john...憑咩做男一?

當香港電影一心要上大陸賣，就收得皮。
香港人中意既野同大陸好唔同，呢個係文化差異，唔講審查制度，就咁講主流大陸喜好嗰隻情感澎湃既格調，會入場睇既香港人已經嫌棄

一個是搭上北上列車的“適應派”。
比如林超賢。

以青春同藍天白雲票房差成咁
想更多偏門題材一定更加難
兩套唔係話好睇到不得了
點都好過剩係睇追龍同葉念琛

屌晒你地全部
op貼中國人唱淡港產片既廢文
成堆留言既一年都唔知有無睇三套戲（未計入戲院）既
今年真係無好戲咩？空手道？藍天白雲？以青春？29+1？黃金花？
呢到都只係講緊新導演、細片，但唔代表製作細就唔好睇
好多電影人仲好有心做緊，日日比班唱淡友已死已死，音樂圈又係咁，真係屌晒你地全部老母
身體力行入場支持啦

以青春真係唔差

有合拍片開始已經死咗啦

又係翻版既禍害

你搞錯左一樣野
文藝片係救唔到市場
要救市場 一定要靠商業片 商業片對業界一定重要過文藝片
你舉果個啲例子就算有1000萬票房
都只係救到個導演同發行商 而唔係救到個電影業
好似無間道 點解由03年可以玩到今日?
最大原因係劇本同演員既實力之外 真係有商業片既元素 可以吸引到大眾
你睇外國賣黎香港既 又有幾多係純文藝片?

依家識拍商業片果班番曬大陸
劉偉強最近大作係咩? 建軍大業
杜sir 陳可辛 林超賢篇文有講 都唔洗再提
仲有陳木勝 葉偉信 去曬邊?連彭浩翔都番左強國搵食

利申: 有入場睇空手道 以青春的名義 一念無明 等那一天我們會飛

好佢老母萊塢咩

冇合拍死得仲快就有份
D電影公司執哂D撈電影既乞食啦屌

香港靠自己出唔到大片
拍合拍片又話唔啱口味
唔合拍就冇錢冇技術拍大片，只可以拍小品
根住香港人又話悶又話呃錢
要香港人入場睇
要有猿人爭霸戰級特技
仲全部用香港人
要唔合拍情況下拍大片

其實你答左自己啦，拍商業片點會唔搞合拍？
寧願劇本斬手斬腳，都要安落賺錢啦

又要商業又要正港風味，點有得做？

點解拍得出無間道既劉偉強會拍乜柒血滴子，建軍大業？
有咁難明咩？

話就話咩有希望
慘在俾吹奏既好戲
都冇咩邊套係收得勁個下先死

依家講緊金像獎入圍果批 唔好為屌而屌

睇過韓國電影唔會再睇荷里活垃圾公式左膠劇情片

而家我淨係死忠睇marvel就算

其實係講故台有好d受歡迎既故可以做劇本
再執執下佢可能隨時好收得

其實要拍觀眾受落 但又唔爤既商業片
觀眾都係人 唔好太強求觀眾既接受既程度
尤其香港人 邊個會好"享受"咁睇完全一念無明?

好似春嬌志明 寒戰 葉問 先唔好理佢地有無咩深度 但起碼唔係失敗既港片 仲拎到商業同內容既平衡 至於點解愈拍愈爛 一個title食成世 你真係要去問下班導演

點同人地大製作,淨係睇cg都抵啦

根本唔係講緊咩港味
而係電影業
有個業字架生意黎架
實際上商業片係基石
屌人拍合拍片其實不如擔心下拍合拍片都後繼冇人好過啦
依家呢堆彈起有幾多個係有潛質拍到D賣座（唔一定叫好）既電影先係問題啊

港片……好像沒什麼想看的，anyway拆彈專家我覺得好好睇……

我都想講
香港明明就重有呢啲新導演
同埋有誠意嘅作品
點解成日話港產片已死？
電影界青黃不接？
其實重有好多人都努力緊

BTW重有十年同點五步

好文 係要正評加推post
我都好想有爭氣既港產片出現
只能對香港電影講聲加油

睇到今年最佳男主角張提名list已經睇得出

香港人不嬲崇外
香港電影係俾香港人搞死

成日屌人唔支持港產片，大佬你有質素先吸引到人入場睇架，對上一套真係覺得高質既已經係殭屍，對上一次真係睇完預告好想睇既係衝鋒車，點知又係鳩片一套扮cult片，依家唯一就係等滅盡龍果套風林火山

我又唔覺得港片已死
票房根本冇得比，中國咁多人，而且片類少，通常一個檔期都係得一兩套大熱。好多香港有嘅外語片係中國都未必上到。呢個有少少影響。
而且兩個地方啲潮流口味根本唔同，中國收得 係香港未必受落。得罪講句，好多中國所謂熱門都擺唔到上國際舞台 (個人意見)
我反而覺得而家係港片嘅樽頸位，近年熱門個啲都唔係公式化嘅劇情/動作片，反而有唔同新嘅嘗試，就係睇下堅唔堅持到
不過，呢個就好睇觀眾口味 但如果只係單純用票房/大熱嚟比較，港片當然失色

係祟優

明明就係自己垃撚圾係都要屈香港人

大佬而加全球化,冇料就自然收皮啦

因為好多時候都係同港產片龍頭時代比較緊

香港十大賣座片冇港產片，
而10大片有千萬票房。
咁港產片死同觀眾有咩關係?
利申 有入場9成西片
新年想睇子華

我都寧願香港出多D商業片
唔好咁多小品偏門
嗰堆野叫好唔叫座
電影業越拍越霉
結果係堆小品都冇得玩
好心你搞好左票房同形象先搞多元化同深度

Agger,

呢套有睇，好正

荷李活拍商業片
公式多就梗㗎啦
但人地好多作品起碼拍得四平八穩
香港想拍套正常合格商業片都難
荷李活有大量文化產業同歷史back up
劇本荒？
佢地可以搵到大量小說動漫遊戲甚至歷史事件改編
史提芬史匹堡可以拍The Post大巴大巴扯落侵侵到
香港小本拍套十年都俾自己業內人屌
唔好怨人公式
因為你連公式都拍唔掂

叫好唔叫座
拍電影唔係玩興趣班
要養活一班人
叫座重要過叫好
加上叫好嘅都只係一少撮人
覺得港產片要特技冇特技、要場面冇場面
內容唔知講乜、演員又唔係好識，覺得呃錢嘅人佔大多數

講到崇優，王晶新戲有價有市，長做長有喎

頂quote 錯
不過是撚但啦

有幾多人仲好似我咁仲日日睇2046重慶森林花樣年華？
我好鍾意睇戲，但身邊會真係認真欣賞電影嘅人一個都無。

好想識一啲志同道合嘅影迷。記得好耐之前有個page係上環一條樓梯拉塊布用投影機一班人坐係樓梯睇新難兄難弟，好撚正。

好想識啲真影迷一齊把酒談歡

你言下之意即係要拍得商業啲？

冇人投資劇門

唔好成日講到王三日一無是處
至少你揾第二個咁揾到錢先再串佢
冇佢咁垃圾既戲又唔夠佢D垃圾收得
真係抵俾佢串

又𨳒 大陸機制 其實 自我審查

李思折重垃圾
過一百萬都難

捉到你班香港觀眾路，搵兩個大明星做主角，大陸收得香港又收得

王三日你估佢真係流咩
老實講如果新一代真係出到一個佢既接班人就好
至少可以撐得下個市

等緊西營盤出電影

依家個問題係，合拍片自我審查，乜都唔敢講，內容又空洞
好多支那導演反而仲有guts，夠膽抽水
本土片過半都胡胡鬧鬧，感覺只係比the room好少少
嗰套咩今晚打喪屍就係咁
啲戲咁撚樣，邊個會睇

追龍都得..咁chi lam 套金榜題名一定係最佳電影啦

死唔緊要，陳果拍埋套紅van續集先啦

最主要D導演拍唔到古中國元素嘅片

類似，但商業唔等如低質
我意思係拍片嘅人
主流應該諗點令多啲人肯俾錢
點討好觀眾
多過諗點表達思想反映社會之類
寧願拍套戲多人睇而好多人話膚淺
好過拍套戲少人睇但睇嘅人讚好

仲有同囚
好憎人成日話乜乜乜已死 on9 自己唔識去睇啲好 淨係睇垃圾

合拍片就好似自由行咁 係糖衣毒藥
逐漸香港片就會冇晒本土文化

其實空手道真心好好睇，有Sundance 水準

29+1其實都ok。至少有共鳴先

所有地方啲金象金馬都係商業片行先㗎啦，其實唔代表香港電影業已死

反而我覺得多啲小品indie對電影業長遠發展係好，問題係觀眾識唔識睇，同埋有冇平台俾導演上去拍大片

荷里活依家都係咁行，大至雷神神奇女俠呢啲，導演之前都係拍indie出身

港產好片唔係無
近年殭屍/一念無明
到嚟緊黃金花都吸引到我想入戲院睇
問題數量真係唔多可能一年一兩套
留意港產片嘅人亦都愈來愈少
好多人都係入場睇Marvel睇CG

另外樓主轉嗰篇文其實都講得啱
因為強國人作所以啲Support唔夠全面
用微博數量指出無人留意金像獎真係...
雖然今年啲提名真係尻味濃

唔係佢80年代留落既老本，請到咁多明星，佢啲戲有撚人睇
仲話咩搵接班人 拍套戲出黎唔用頂級明星都收得先講野

風林火山都好期待

呢套好睇

你都識講都要有雷神個D俾你先有機會發揮
家陣唔係冇既合拍片咪係
但由拍本土港片走去拍合拍片個難度唔細
你睇下幾多老手都瀨野就知咩事

睇下黃金花可唔可以帶領港產片走出困局
唔洗套套都警匪片
反而拍多啲基層家庭會遇到嘅問題，社會對港產片嘅關注度都會因而提高少少

人地lalaland 都夠做啦
唔使CG大場面都贏你

走入另一個困局就有份
呢䫶非主流題材攞獎就啱
但注定叫好唔叫座

又唔只港產片既,其實世界各國D電影都無咩突破,可能因為好多題材都拍到濫晒
荷里活片同大陸片票房高,係因為d宣傳同gimmick做得好,內裡既餡都係多數垃圾

所以就係話唔係人材問題，係監制/自我審查太差

我對香港電影仲係充滿希望

讓子彈飛
好L正

古天樂 港產SF 明日戰記
到時幾爛都要買飛入場望下，難得肯take risk

十年、一念無明、樹大招風、點五步呢堆都有睇既，空手道之前錯過，而家等出碟睇。我係個崇優撚，鍾意搜羅環球佳作，並借此回顧港產片環境

認同港產片係有希望，但基石及文化觀感依然不足，香港人有心機睇人既作品，又有幾多個？往往只為話題而入場。我希望香港電影既商業作基石穩固，咁先可以恢復信心，免得一聽港產片就變成貶義詞

香港係咪只有警匪同低俗可以玩？其實唔係
就算商業作，以前都有套十月圍城可以欣賞下啦

之不過，上年最令我失望係今晚打喪屍
本來題材有機會成為港產Cult片經典，但捉到鹿唔識脫角，白費心機

又嚟呢啲荷李活靠CG靠宣傳嘅膠論
人地拍得出槍狂帝國 鋼鋸嶺 Argo
我連想睇返有葉問質素嘅港產商業片都難呀

以前港產片最擅長三個片種
警匪
功夫動作
鬼片

鬼片為左強國 唔拍
功夫片得返宇宙最強呢個當打演員 其餘又老又退
得返警匪

仲有低俗
青春

之前電影一定要幾環扣住，要有肯倒錢落海既資金，要有一班忠於自己既創作團隊，要有發行和行銷方式，更要有肯放映既戲院。

香港電影既絕症唔係一時三刻，俾機會新人又拍到pat屎咁，每年出產數量令到少少事都放大黎睇。

香港市場：7百萬
大陸市場：13億

你係知名導演會唔會唔識揀？

有睇開毒舌電影app

毒sir 幾敢言

其他作者就麻麻 ,好多都係收$賣廣告
一係就所謂影評劇透哂 唔知做乜鳩

呢套都想睇
特別佢上一套拍得好嘅時候
其實港產文藝一路唔差
但商業真係...

damn true

原來香港仲有電影人
我仲以為香港得返小電影

講起hollywood 爛片 之前d 乜鳩emoji, baywatch 真係擺撚到明商業片呃鳩你錢講起就把撚火

啱呀文化根基比起日本美國呢d 一二千年歷史其實香港得百幾年都追到咁貼已經好勁
支那呢個on9國家自毀文化唔駛提
睇黎香港人真係佔中前後先真正喚起香港本土民族意識 希望未算遲

好耐無睇過港產片
等緊套風林火山上畫

LaLa Land就算啦
算係雷聲大雨點小
上次飛機上睇完真係好一般
劇本普通就算歌舞其實唔算特別出色

其實係咪中國傳統思想只傳內不傳外關係
好似佛山功夫武館咁個個老師父都係勁短視教d 唔教d 唔識傳承文化怕你搶飯碗
電影方面d 完全唔識俾新人上位做到80歲
係近期古仔 杜棋峰先明顯d 培育新人

丹爺成龍呢d 世界top 武打巨星培育一個出黎唔係好難啫

垃圾到鄧月平同果件弱智妹乜撚野旋都提名最佳新人
仲睇乜春港產片😂😂😂

少用新人又係死，嚟嚟去去都係劉青雲古天樂張家輝黑仔

Mads Mikkelsen 主演既丹麥電影《謊言的烙印》(Jagten)
我覺得好好睇，演活左一個好人被誤會，慢慢被全社會排斥鄙夷既心路歷程

近年港產片起得明明就好勁，
成班連登仔仲要聽大陸仔講港產片
仲要係公信力低既網

睇文筆都知核突啦

不過一見到踩香港文化既文啦喎
最緊要係即刻走去踩

香港拍唔拍到先
國貨城套para para
睇到我毛管棟

桃姐咪叫好叫座
但十年都撞唔中一套桃姐
同埋所謂非主流其實唔少
啲文藝貼地題材就快拍到變主流

正如廣東歌個個唱本土初心非情歌
K歌情歌反而變另類

票房呢？

先有demand再有supply
香港市場人少，唔鍾意入場 (嘩屌你啲票房仲少過8,90年代)
投資公司為營利啫，邊得閒拍咁多本土片
最後市民係自作自受

好懷疑香港拍唔拍到wonder，成本底， 據本贏哂

港產片宣傳好似太少
好多人連有港產片上映都唔知
邊有得支持

有app
App名就係毒舌?

實體冇死，靈魂俱亡

港產片好多 香港幽默 好多粗口都好好笑.
大陸口味唔啱我地, 對白又鬼咁正經, 扮晒型. .

呢篇文真係講到中撚晒point，講得真係好好

基本上係格局問題，在音樂、體育、電影、藝術都面對受眾群有限。一套好賣的港片唔夠2千萬票房，港超聯一場平均得一千人睇，一首金曲得1M views

係

有唔同作者係個app出文

世界各地既電影劇集，連綜藝，doc之類都會講

利申：殘體app

睇戲不如睇tvb

空手道 呢套咁撚高質都冇人睇

依家社會咩環境，仲邊有香港後生仔做龍虎舞獅

講電影感 無間道贏曬 而家電影比電視無優勢 除左去戲院摷女

其實外國都有呢個問題 近幾年都係搵啲真人真事 歷史人物去拍

不過香港拍條撚咩

其實近年多左港產片好有心講社會問題
一念無明 黃金花 藍天白雲 地厚天高
但有時真係唔想入戲院睇 最多買碟支持
平日已經夠辛苦 唔想再睇咁壓抑嘅戲

我覺得最悲哀係而加香港新一代唔會睇港産片或只會睇愛情港產片
一係就話”我唔睇港産片㗎喎”
唔係就剩係睇分手説愛你呀/愛你n次呢啲

得拆彈專家有睇

題外
篇文明明講緊本土戲
d行文成個大陸佬咁 又煽情
Sir你自己都痴埋班大陸人度啦

票房要同以前比，以前收得果幾套係講緊4，5千萬，依家只有千幾萬。仲要未計通脹。

咪就係

都on79既

咩年代呀
lay 係被窩 netflix youtube google想睇咩國家戲都有啦

本土意識？
香港人連係香港買番樓 想有自己屋企 都唔得啦
仲講本土電影？

靠Juno

一有對比 真係差距大

屌你老母商業狗

港產片朵已臭 水準實際上一般甚至差

你睇香港金像獎d主持/製作果種唔專業、求求其其，根本係成個香港電影業界嘅縮影

都2018年啦，d配音永遠都sign唔到嘴型，環境聲/sound effect仲停留左起80年代水平，依家d打交拳腳sound effect仲可以用30年前個library d聲

製作可以接受，上年提名片段show提名人個樣效果講真唔錯，
係啲人腳問題，頒獎人份稿又廢又長，真係簡而精都係得3,4個

唔成立，以前香港電影世界知名
一樣打入大陸市場

無錯，合拍片完全失去香港電影應有嘅水準同味道。
以前啲純種香港電影不知幾撚多人至今依然慕名而睇，好屬於香港呢個地方嘅獨立文化。
宜家blend柒埋啲大陸元素入去真係狗也不fuck

連以前拍無間道 頭d呢d神片既劉偉強而家都走去拍賭城風雲 建軍大業

所以唔關香港個邊事
相反

頭D唔神片啦
D文戲極垃圾喎

話港片死亡都真係戇撚鳩
今年好多戲都好值得期待
社會議題 真人真事 科幻 勵志 愛情 黑色幽默 懸疑等題材都有

翠絲 黑仔做變性人 夥拍惠英紅主演

萬水千山縱橫 吳鎮宇潘源良主演
成班中坑學扒龍舟 學習過程正視自身中年危機

淪落人
黃秋生主演，失去希望嘅癱瘓中坑遇上充滿盼望嘅菲傭

獅子山上
改編自「包山王」黎志偉車禍後重新振作故事

電影痴漢
黑仔繼續擔正，講述有瘋狂沉迷香港電影嘅影迷同懷疑佢另有目的嘅電視節目監製兩人嘅故事

某日某月
玩返90年代背景愛情故事

家和萬事驚
古天樂吳鎮宇袁詠儀主演
大玩黑色幽默，改編自張達明90年代嘅舞台劇

風再起時
雖然又講四大探長，但今次係翁子光導演
仲有梁朝偉郭富城聯同一班星光熠熠演出陣容

明日戰記
古天樂劉青雲黑仔主演，劉嘉玲張家輝特別演出
鉅額投資科幻大片，既有大卡士又畀位新演員上

熱血合唱團
『五個小孩的校長』導演新作，唔玩幼稚園轉玩中學合唱團

聖荷西謀殺案
鄭秀文 蔡卓妍主演
由翁子光改編自莊梅岩同名舞台劇

仲有改編小說嘅逆向誘拐、風林火山、九龍不敗、非同凡響等等
你可以話佢係迴光返照，但一定未去到死亡

九十後表示睇韓國綜藝先知以前泡菜勁中意睇張國榮、周潤發香港電影，仲會識唱d廣東主題曲
而家掉返轉係香港人去追韓星，仲要香港人自己都對本土藝人無興趣，真係覺得好可悲

你睇開啲咩戲呀

聖荷西謀殺案好似係莊梅岩自己寫返劇本，翁子光只係做聯合監製畀啲意見

我係覺得呢幾年好多港產片為左吸引男性入場專登套套片都搵女星脫脫脫咁
搞到好似入場為睇佢地除衫咁

agger 可能係迴光返照，但一定未去到死
有d人離譜到話「舊年套套都係警匪片」都講得出
話港產片已死真係好嘔心

我見英皇張海報寫係「翁子光改編」

之前喺文人gp見到佢話自己無乜點參與過部戲，只係畀咗啲意見
可能係英皇擺佢上枱

因為咁先至叫「改編」 唔敢用「編劇」
佢張海報寫到咁真係呃得下人

咁原本有原著舞台劇，用“改編”好正常，應該唔關事
我相信應該得到翁導同意先出佢個名嘅

本身我以為翁導拍唔成金城武套戲後
咁快手搞掂呢套同風再起時劇本

七百萬人總有一個有熱誠嘅後生仔肯做嘅
不過文化承傳意識推廣不足 呢一個七百萬分之一嘅後生仔已經去左上莊dem beat 了

篇文的作者識唔識分段，成篇嘢斷開哂無重點

wonder成本都要US$20M囉

真係好多時宣傳都唔夠 上完 落埋都唔知 係有時啲話題作先叫多啲人識

始終香港同外國係兩個層次
但La La Land我始終覺得名過其實
Overrated到狂掃獎

根本同香港廣東歌同一情況

呢樣真
冷門場少得幾間院上

合拍片又有咩大片呢？

啱啱睇完 老笠
究竟呢套完全係垃圾定係cult片嘅藝術
Btw 睇崔碧珈睇到鳩痕

唔使講同睇一睇就知道香港電影已死
你分享嚟當係舊聞咁 睇完極唔想有好感

廣東話市場嚴重萎縮
唔好講珠三角
連香港啲00後10後好多都講普通話
受眾越嚟越少
仲點搞落去？
支共根本專登要搞死香港文化 加上好多港商棄港投共，香港人又唔支持，跟住票房低，港產片越嚟越冇肉食，投資者唔投資，跟住因為冇錢電影質素又下降，成個行業都市氣低落....

算啦，香港人寧願睇爆谷戲／英雄片／港女電影
本土製作拍唔出／出產唔多爆谷戲，拍再多文戲拎再多國際都係WFC
接受現實吧

我反而係怕左而家啲觀眾質素先出碟買嚟睇。

有乜問題？邊撚個在意香港咁細市場？

講咩呀 其實荷里活都少左一d高質既電影啦

寧願睇Netflix 既black mirror

有冇人睇過惠英紅擔正套mrs k, 雖然係女版taken，任達華又太誇張

不過好耐冇睇過咁流暢嘅動作片了

近年港產片真垃圾

唉其實佢以前D戲真係好唔錯
上2年睇完湄公河我真係睇到O晒咀